政府向九巴等借出 CSI 口罩 運輸署：日後須歸還

武漢肺炎肆虐，香港社會正鬧「口罩荒」。有報道指本港四間巴士公司面臨口罩短缺的問題，近日向政府借用CSI口罩。運輸署今日證實，曾向借一定數量口罩予巴士公司使用，但強調巴士公司訂到口罩後需全數歸還政府。

運輸署回覆《立場新聞》查詢，指鑑於近期口罩供應緊張，專營巴士公司的口罩新訂單暫未到貨。政府與專營巴士公司商討後，曾借用一定數量口罩予專營巴士公司使用，以期他們能維持正常服務。運輸處強調，巴士公司在收到新訂口罩後，需全數歸還政府。

運輸署指，專營巴士公司有責任為其員工在上班時提供防疫保護措施包括口罩。政府與專營巴士公司就口罩供應安排一直保持緊密聯絡，並在有需要時盡量提供適切的協助。

九巴回覆本網查詢時，稱由於巴士車長等前線員工每日須接觸大量乘客，九巴一直有訂購口罩供有需要員工使用，惟今年二月疫症發生初期，大部份口罩未能如期付運，以致口罩數量非常緊絀。

九巴指，早前向政府尋求協助，而政府於二月初向九巴及龍運借出口罩，以確保巴士服務能夠維持，兩間巴士公司日後須全數歸還。九巴現在每日仍以不同渠道購買成人口罩，盡力保持口罩供應，保障員工健康及維持巴士服務。

source :

政府唔幫都算，要全數歸還口罩咁弱智嘅野都做得出

洗乜日後，用完即刻還返俾你

司機用完全部回收還比佢囉

咁咪好囉還返俾政府攬炒

同問fd借紙巾一樣

Csi 有口罩有寶？ 食屎啦

還？

用完還返二手口罩比佢

多謝運輸署又提供國際笑話
文宣線做野

運輸處強調，巴士公司在收到新訂口罩後，需全數歸還政府。

收到之後用曬黎還比你係咪又要再借過，點解唔係疫情完左先再還

中國智慧，熨斗熨平佢

洗鬼熨咩
返正依家csi淨係比黑警用
摺返平佢就得

不如人人用完口罩還番俾佢啦
咩都唔做，將責任推晒落巴士公司度

1變4,4變12

仲4變12
要計一計下一步係幾多啦

我都想講

最多蒸一次先還返俾佢

好正常，去圖書館借書都係還番嗰本，唔通買本新嘅還呀？

狗巴管理層咁多退休黑警都唔夠

真心膠,借完都用左,點還,個腦諗咩

其實九巴都幾慘，個friend老竇都係揸九巴，聽講公司日日撲口罩撲到癲勁難搵

正路呀,咁多巴士佬,日日都要派口罩

蒸完比返佢

疫情嚴峻期間，政府向公用運輸業務公司借出口罩作防疫之用，並勒令日後需歸還口罩

政府幾時先肯穩定下供應，真心痴線 口罩明明自己周圍派俾自己人，但社會咁多人要用又唔俾